cpcs 國泰工一問

各位前輩 小弟想請教下 cpcs 輕型貨車司機 係做D咩 做加班多唔多 因小弟想去機場做餐車撚

仲敢做因航

燃油對沖須謹慎 向員工負責

另一方面，國泰員工對公司之所以大感不滿，源於近年公司錄得赤字，實為公司高層錯判形勢重手買下期油所致。燃油是國泰最大的營運成本，佔營業成本總額大約30%，根據國泰三月公布的去年全年業績，期內虧損12.6億元，連續兩年蝕錢，而燃油對沖在過去四年合計虧蝕了242億元。

管理層誤判燃油格價走勢，最後要向員工「開刀」。去年國泰因虧蝕，先後裁走一共600人，包括中高層和前線員工。儘管國泰被剔出藍籌股，仍要向投資者負責，這是個嚴重的投資失誤，管理層理應向投資者問責，改善投資、對沖策略。更重要的是，員工是公司的重要資產，用裁員來「找數、埋單」實屬荒謬。國泰未能保障員工之餘，反使他們成為「犧牲品」，本末倒置；說到問責，國泰管理層更應面向員工，向他們問責。

燃油對沖的操作本屬「買保險」性質，目的不是賺錢，而是利用對沖管理油價上漲的風險，以控制燃油成本，避免油價飆升令成本大漲。航空公司會與燃油供應商簽訂合同，訂出一個價格，購買以年計的燃油量。假設現時燃油為50美元一桶，航空公司以70美元一桶向燃油供應商購買，並簽訂兩年合同，即兩年內燃油價上或下跌，航空公司的燃油成本依舊是70美元一桶，若油價升至100美元一桶，對沖的作用就為航空公司「節省」了30美元。反之，航空公司就會多付了燃油費，但就較易控制成本。

睇完呢段我都唔知我有問題定d因航高層思覺失調
話對沖用黎控制成本唔係賺錢
而家不停cut cost根本就係輸打贏要
要收返之前expect會贏既錢返黎
即係我買左$10000英格蘭
而家要屋企人黎緊一年每日食少兩餐填返$20000
正宗爛賭格
管理層去葡京請人都得啦

因航狗都唔做

師兄 我錯 我認錯 我想打份工啫

其實我都係是但搵個post屌下因航

我了解 但我要求好簡單 靜係平平凡凡做過機場撚 哈哈